江蘇化工廠爆炸維穩 逼附近學校復課

江蘇化工廠爆炸維穩 逼附近學校復課

江蘇爆炸增加至64人死。 路透社

江蘇化工廠大爆炸死傷數字進一步擴大，至昨日造成64死，傷者中21人情況危殆，另有28人仍失蹤。官方稱空氣監測水平正常，通報化工廠周邊學校下周復課。不少網民質疑官方做法，指「苯是一級致癌物，真的可以復課？」批官方為維穩「把孩子們都豁出去了」。

距出事天嘉宜化工廠2公里的陳家港鎮六港小學負責人表示，爆炸時學生們都在課室上課，多名學生被玻璃割傷，爆炸無損毀校舍主體結構，但門窗受損。學校已收到上級指示，最快明天（25日）復課。距離出事點約2.7公里外的陳家港口鎮王商小學亦指收到指示，最遲29日復課。

官方稱空氣監測正常

天嘉宜主要生產化學原料及製品，包括一級致癌物苯。爆炸當晚官方檢測二氧化硫、氮氧化物濃度，超過空氣二級標準的57倍和348倍，但昨天官方稱，環境監測指標已恢復正常範圍。網民顯然不信，質疑「復課這麼積極？為了穩定人心，把孩子們都豁出去了」。他們反嘲「致癌物在黨號召下沒危害了」。

國務院成立的「3·21特別重大爆炸事故調查組」昨召開第一次會議，批江蘇省一些地方和企業改進安全生產工作上不認真，肇事企業我行我素，最終釀成慘劇。有內媒引調查組消息指，江蘇爆炸點是固體危險廢物儲存倉庫，而非苯罐。

澎湃新聞

上一則
上一則
習上台至今未往韶山拜毛

下一則
下一則
蔡英文訪帛琉 觀海豚跌倒跪地

送習明澤去代課我咪信你囉

每年一支爆

我話ok就ok

真係犀利喇
發霉食物對學生無害
依家致癌物都照復課
中央促汲取教訓？
原來中央覺得錯係錯在消息封鎖不力